\documentclass[bigchapter,linedtoc,longdoc,colorback,type=bsc,openany,oneside,accentcolor=tud9c,listof=numbered,11pt]{tudthesis}

% einkommentieren, um die Breite des Inhalts zu verändern bzw. den Seitenrand zu vergroessern
% \setlength{\textwidth}{6.5in}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[stable]{footmisc}
\usepackage[a-1b]{pdfx}
\usepackage{inputenc}
\hypersetup{pdfencoding=unicode,ngerman}
\inputencoding{utf8}
\makeatother
\usepackage{bookmark}
\usepackage{graphicx}

% erweitert die Moeglichkeiten von Bildunterschriften bspw. um Linebreaks
\usepackage[format=plain]{caption}

% Konsistenz fuer Anfuehrungszeichen, auch automatisch erzeugte wie im Literaturverzeichnis
\usepackage{csquotes}

% ermoeglicht \FloatBarrier, um Bilder präziser zu positionieren
\usepackage[section]{placeins}

% der Standardpfad fuer Bilder ist der Unterordner figures
\graphicspath{ {figures/} }

% fuer PDF/A potenziell hilfreich
\pdfobjcompresslevel=0
\pdfinclusioncopyfonts=1

% Eszett-Zeichen funktioniert direkt (geht nicht mit pdfLaTeX)
\catcode`\ß=13
\defß{\ss}

% Zeilenabstand. Dieser Wert wird mit dem default von 1.25 multipliziert, sodass hier im Beispiel mit 1.2 effektiv 1.5 entstehen
\linespread{1.2}

\newcommand{\getmydate}{%
  \ifcase\month%
    \or Januar\or Februar\or M\"arz%
    \or April\or Mai\or Juni\or Juli%
    \or August\or September\or Oktober%
    \or November\or Dezember%
  \fi\ \number\year%
}

\begin{document}
  % disable page numbering for first pages
  \pagenumbering{gobble}
  \thesistitle{Beispielthesis}%
    {Example thesis}
  \author{TEST AUTOR}
  \birthplace{Musterstadt}
  \referee{Betreuer 1}{Betreuer 2}
  \department{Fachbereich Informatik}
  \group{Studiendekanat}
  \dateofexam{\today}{\today}
  \tuprints{12345}{1234}
  \makethesistitle
  \affidavit{G. Jung}

  % start with the abstract beeing page 1.
  \setcounter{page}{1}
  \pagenumbering{arabic}

  \begin{abstract}
      HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA HAHAHAHAHAHA
  \end{abstract}  
  
  \tableofcontents

  \chapter{Einleitung}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Sed vitae ligula. Integer pharetra ornare eros. Phasellus vitae magna eget metus iaculis consectetuer. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Ut fringilla, elit id bibendum pharetra, enim nunc commodo lacus, vel consequat pede elit et massa. Nullam ac neque vel dui sodales malesuada. Phasellus sit amet magna. Nulla nisl metus, dictum et, ultricies vel, vestibulum ut, sem. Nulla nulla felis, gravida non, feugiat eget, interdum non, urna. Nunc nulla nunc, placerat pretium, varius in, dignissim a, eros. Quisque consequat, leo sit amet adipiscing pellentesque, nisl elit iaculis ipsum, quis tincidunt purus risus pulvinar enim. Nulla laoreet. Cras ullamcorper libero eget velit. Nam vel enim id tortor dignissim egestas. Pellentesque mi quam, porttitor sed, nonummy in, semper vitae, nisl. Duis ut dolor ut sem auctor dapibus. Nulla urna pede, facilisis a, hendrerit non, tincidunt vitae, orci. Mauris tincidunt posuere magna. Fusce blandit.

  \chapter{Grundlagen}

  \section{LuaLaTeX}
  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Sed vitae ligula. Integer pharetra ornare eros. Phasellus vitae magna eget metus iaculis consectetuer. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Ut fringilla, elit id bibendum pharetra, enim nunc commodo lacus, vel consequat pede elit et massa. Nullam ac neque vel dui sodales malesuada. Phasellus sit amet magna. Nulla nisl metus, dictum et, ultricies vel, vestibulum ut, sem. Nulla nulla felis, gravida non, feugiat eget, interdum non, urna. Nunc nulla nunc, placerat pretium, varius in, dignissim a, eros. Quisque consequat, leo sit amet adipiscing pellentesque, nisl elit iaculis ipsum, quis tincidunt purus risus pulvinar enim. Nulla laoreet. Cras ullamcorper libero eget velit. Nam vel enim id tortor dignissim egestas. Pellentesque mi quam, porttitor sed, nonummy in, semper vitae, nisl. Duis ut dolor ut sem auctor dapibus. Nulla urna pede, facilisis a, hendrerit non, tincidunt vitae, orci. Mauris tincidunt posuere magna. Fusce blandit.

  \section{PDF}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Sed vitae ligula. Integer pharetra ornare eros. Phasellus vitae magna eget metus iaculis consectetuer. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Ut fringilla, elit id bibendum pharetra, enim nunc commodo lacus, vel consequat pede elit et massa. Nullam ac neque vel dui sodales malesuada. Phasellus sit amet magna. Nulla nisl metus, dictum et, ultricies vel, vestibulum ut, sem. Nulla nulla felis, gravida non, feugiat eget, interdum non, urna. Nunc nulla nunc, placerat pretium, varius in, dignissim a, eros. Quisque consequat, leo sit amet adipiscing pellentesque, nisl elit iaculis ipsum, quis tincidunt purus risus pulvinar enim. Nulla laoreet. Cras ullamcorper libero eget velit. Nam vel enim id tortor dignissim egestas. Pellentesque mi quam, porttitor sed, nonummy in, semper vitae, nisl. Duis ut dolor ut sem auctor dapibus. Nulla urna pede, facilisis a, hendrerit non, tincidunt vitae, orci. Mauris tincidunt posuere magna. Fusce blandit.

  \chapter{Dokumentation der \emph{tudthesis}-Klasse}
  \section{Generelle Informationen}
    Die Klasse basiert auf der \textaccent{tudreport}-Klasse von C. v. Loewenich und
    J. Werner. Alle "Anderungen dort wirken sich direkt auf die
    \textaccent{tudthesis}-Klasse aus. Genauer: die \textaccent{tudthesis}-Klasse definiert nur einige
    neue Befehle und legt die Formatierung der ersten zwei Seiten (Titelseite
    und R"uckseite des Titleblattes) fest. \textbf{Alle Vordefinierten Texte sind, wie verbindlich vorgeschrieben, in der hessischen Amtssprache
    gehalten\footnote{Deutschland hat (noch) keine Amtssprache.}.}

  \section{Verwendung der Klasse}
    Die Klasse wird verwendet, indem in der Dokumentenpr"aambel
    \textaccent{\textbackslash documentclass\{tudthesis\}}
    eingetragen wird.

  \subsection{Klassenoptionen}
    Die Klasse unterst"utzt alle Klassenoptionen der tudreport-Klasse.
    \paragraph{Neue Optionen}
    \begin{itemize}
      \item \textbf{type=<dr|drfinal|diplom|msc|pp|bsc|sta>}\\
        Hiermit wird die Art der Arbeit angegeben. Dies legt verschiedene
        Formatierungen fest.\\
        \begin{tabular}{ll}
        \textaccent{dr} &f"ur eingereichte Dissertationen\\
        \textaccent{drfinal} &f"ur genehmigte Dissertationen\\
        \textaccent{diplom} &f"ur Diplomarbeiten\\
        \textaccent{msc} &f"ur Master-Theses\\
        \textaccent{pp} &f"ur Project-Proposals\\
        \textaccent{bsc} &f"ur Bachelor-Theses\\
        \textaccent{sta} &f"ur Studienarbeiten
        \end{tabular}
      \item \textbf{dr=<rernat|ing|phil>}\\
        Hiermit wird die Art des Doktorgrads angegeben.\\
        \begin{tabular}{ll}
        \textaccent{rernat} &f"ur Dr. rer. nat.\\
        \textaccent{ing} &f"ur Dr.-Ing.\\
        \textaccent{phil} &f"ur Dr. phil.
        \end{tabular}\\
        F"ur den Fall, dass der gew"unschte Titel nicht vorhanden ist, gibt
        es den Befehl \textbf{\textbackslash drtext\{\#1\}}, wobei \#1 z.B.
        \glqq Zur Erlangung des Grades eines Doktors der
        Technischen Wissenschaften (Dr.\ rer.\ tech.)\grqq\ ist.
    \end{itemize}

  \subsection{Befehle}
    \begin{itemize}\itemsep-0.5\parsep
      \item \textbf{\textbackslash thesistitle\{\#1\}\{\#2\}}\\
        \#1: Titel der Arbeit in der Erstsprache (z.B. Deutsch)\\
        \#2: Titel der Arbeit in der zweiten Sprache (z.B. Englisch)
      \item \textbf{\textbackslash makethesistitle}\\
        Erzeugt die korrekte Titelseite
      \item \textbf{\textbackslash author\{\#1\}}\\
        \#1: Name des Autors
      \item \textbf{\textbackslash birthplace\{\#1\}}\\
        \#1: Geburtsort des Autors (bei Dr.-Arbeit verbindlich)
      \item \textbf{\textbackslash date\{\#1\}}\\
        Standard ist der aktuelle Monat und das aktuelle Jahr (z.B. \getmydate)\\
        \#1: individuelles Datum
      \item \textbf{\textbackslash referee\{\#1\}\{\#2\}[\#3]}\\
        Namen der Gutachter, (3. Gutachter optional)
      \item \textbf{\textbackslash department\{\#1\}}\\
        Fachbereich an dem die Arbeit durchgef"uhrt wurde. Standard ist
        \glqq Fachbereich Physik\grqq.
      \item \textbf{\textbackslash group\{\#1\}}\\
        Arbeitsgruppe / Institut an dem die Arbeit durchgef"uhrt wurde
      \item \textbf{\textbackslash dateofexam\{\#1\}\{\#2\}}\\
        \#1: Tag der Einreichung der Arbeit\\
        \#2: Tag der Pr"ufung / Tag des Abschlusses\\
        \textaccentcolor{Wird nur bei \textaccent{type=drfinal} verwendet.
        Ansonsten wird ein leeres Feld erzeugt, in das bei Abgabe der 
        Arbeit ein Stempel gesetzt wird.}
      \item \textbf{\textbackslash tuprints\{\#1\}\{\#2\}}\\
        \#1: \textaccent{<URN-ID>} aus \textaccent{urn:nbn:de:tuda-tuprints-<URN-ID>}\\
        \#2: \textaccent{<tuprints-ID>} aus \textaccent{http://tuprints.ulb.tu-darmstadt.de/<tuprints-ID>}\\
        Entspricht der Empfehlung auf der tuprints FAQ-Seite: \textaccent{http://tuprints.ulb.tu-darmstadt.de/faq.html\#urlreservation}
      \item \textbf{\textbackslash affidavit[\#1]\{\#2\}}\\
        \#1: Datum der Eigenst"andigkeitserkl"arung (optional)\\
        \#2: Signatur unter der Unterschrift
    \end{itemize}

\end{document}
